教育局：平常心啦

教育局發言人表示：「本年度共有54 112名學生參加中學學位分配辦法。按獲自行分配學位及統一派位階段獲派首三個志願學校的學生人數合計，整體滿意率為90%；若以獲得自行分配學位及在統一派位階段獲派首志願學校的學生人數計算，滿意率為77%。」

以下為本年度自行分配學位及統一派位階段的滿意率：
＊獲自行分配學位的學生當中，63%學生獲派首志願學校；及
＊透過統一派位階段（包括甲部「不受學校網限制」及乙部「按學校網分配」兩部分合計）獲派學位的學生當中，83%的學生獲派首三個志願學校，62%的學生獲派首志願學校。

發言人說：「在自行分配學位階段，每所中學的自行分配學位最高比例為三成，而學生最多可申請兩所中學；在統一派位階段，甲部是『不受學校網限制』的學位，佔一成統一派位的學額，學生最多可選擇三所任何學校網的中學，至於乙部『按學校網分配』的學位，學生最多可以選擇三十所學校網內的中學。」

「我們在此呼籲家長及學生以平常心面對派位結果，學生的學習成效並非只取決於他們獲派的學校，更重要的是他們是否在學習中積極進取，家長亦應繼續支持和鼓勵子女，以免個人的期望加重子女的負擔。」

向前看啦

此內容含有危害顛覆國家政權信息，已被中國國家網絡安全特殊調查警察依法實施強制移除，各位中國香港特區市民切勿以身試法

窮撚先讀DSE 我地家庭與學校合作事宜委員會主席湯修齊先生個仔就讀IB去美國升學